\documentclass{beamer}
\mode<presentation>
\usetheme{Singapore}
\setbeamercolor{structure}{fg=black}
\setbeamercovered{dynamic}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{multicol}

\title[Free Software]{
  \includegraphics[scale=0.5]{media/gnu}
}
\author{Daniel Pimentel}
\institute[FSF] {
  Free Software Foundation \\
  \medskip
  \textit{d4n1@member.fsf.org}
}
\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]
  \frametitle{Roteiro}
  \tableofcontents
\end{frame}

\section{Software Livre}

\subsection{Software Livre}

\begin{frame}
  \frametitle{Software Livre}
  \only<2>{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=0.5]{media/gnu}
      \caption{GNU}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\subsection{Manifesto GNU}

\begin{frame}
  \frametitle{Manifesto GNU}
  \pause
  \textit{`GNU is not in the public domain. Everyone will be permitted to modify and redistribute GNU, but no distributor will be allowed to restrict its further redistribution. That is to say, proprietary modifications will not be allowed. I want to make sure that all versions of GNU remain free'} \cite{1}
\end{frame}

\subsection{Liberdades}

\begin{frame}
  \frametitle{Liberdades}
  \begin{itemize}
    \pause
  \item \textbf{Liberdade 0}: A liberdade para executar o programa, para qualquer propósito
    \pause
  \item \textbf{Liberdade 1}: A liberdade de estudar o software
    \pause
  \item \textbf{Liberdade 2}: A liberdade de redistribuir cópias do programa de modo que você possa ajudar ao seu próximo
    \pause
  \item \textbf{Liberdade 3}: A liberdade de modificar o programa e distribuir estas modificações, de modo que toda a comunidade se beneficie
  \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Licenças}

\begin{frame}
  \frametitle{Licenças}
  \begin{itemize}
    \pause
  \item GPL
    \pause
  \item Creative Commons
    \pause
  \item ...
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Software Livre em tempo sombrios}

\subsection{Ameaças}

\begin{frame}
  \frametitle{Ameaças}
  \begin{itemize}
    \pause
  \item Software proprietário
    \pause
  \item Patentes
    \pause
  \item DRM
    \pause
  \item Leis contra a liberdade dos usuários
    \pause
  \item ...
  \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Resistência}

\begin{frame}
  \frametitle{Resistência \cite{2}}
  \begin{itemize}
    \pause
  \item GNU
    \pause
  \item FreeJS
    \pause
  \item PlayOgg
    \pause
  \item Fim das patentes de software
    \pause
  \item Documento aberto
    \pause
  \item GNUpg
    \pause
  \item Hardware livre
    \pause
  \item Firmware livre
    \pause
  \item Software livre
    \pause
  \item ...
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Fim}

\subsection{Referências}

\begin{frame}[allowframebreaks]
  \frametitle{Referências}
  \begin{thebibliography}{0}
  \bibitem{1}
    GNU,
    \textit{What is free software?},
    \url{http://www.gnu.org/philosophy/free-sw.html},
    2016
  \bibitem{2}
    FSF,
    \textit{http://www.fsf.org/campaigns/},
    2016
  \end{thebibliography}  
\end{frame}

\subsection{Obrigado}

\begin{frame}
  \frametitle{Obrigado}
  \begin{figure}
    \includegraphics[scale=0.4]{media/dani}
    \caption{www.d4n1.org}
  \end{figure}
\end{frame}

\end{document} 
